【業界意見】黃遠輝：樓價有機會跌一成

房委會資助房屋小組委員會主席黃遠輝接受《iMONEY》訪問表示，樓價料再跌一成。
對於坊間指樓市處於小陽春，他認為，地產商當然說持續向好，但實際上他不相信。他認為，中美貿易戰達成協議後，恐怕整體樓市下跌，因為達成協議後，還有甚麼好消息。他相信，中美貿易戰具深遠影響，並非達成協議就將問題解決，這個問題將影響本港經濟。他不敢預測樓樓跌幅，但近期新盤計算折扣後，比高位時較低，在現水平再調整10%是有機會見到的。他稱，一般人不要有遲買樓會買貴的想法，這從而推高樓價，現時普遍期望已不同。
黃遠輝是紅褲仔出身，由銀行文員做到執行董事，曾為工銀亞洲執董兼副總經理，2011年退休後出任多項公職。除房委會公職外，上月底完成18個月任期的土地供應專責小組主席一職，主理土地大辯論。
最終土地專責小組建議政府優先研究和推行8個土地供應選項，當中3個短中期選項包括棕地發展、利用私人的新界農地儲備、利用私人遊樂場地契約用地作其他用途。在研究私人遊樂場地契方面，建議政府考慮收回的粉嶺高爾夫球場32公頃用地。而政府是完全同意專責小組有關土地供應策略的建議，其中決定發展粉嶺高爾夫球場位於粉錦公路以東32公頃用地作房屋用途，重點為公屋，今年下半年將開展詳細技術研究。
邊個仲夠膽講樓市gogogo都係鬼

［業主意見］玩下姐：樓價有機會升一成

一成

跌一半都全球最貴喇個平均呎價

十成啦！屌！

召喚林太

d傻仔以為協議達成支那經濟會飛黃騰達 事實係支爆鐘聲響起的訊號 香港愈奶共就死得愈慘

香港政府五六年前開始講香港息魔到

沒有專家

但黃遠輝出名老實
上次林鄭9up 佢都出黎澄清落人面
我估佢係唔想大家大升買左中伏姐

但通常做好人都唔會有好結果
繼續升就屌9 你 跌就業主屌9 你

我個人應該佢講得算中肯，頂多跌1成。依家全世界都唔再縮表，要跌有難度。

Mark my word: 條友講緊真話

歡迎Binc

你當全世界圍剿中共流架

淡淡喜訊

笑撚到仆街，今日睇樓 全部業主都反價。

憑個垃圾專家講下，淡淡就打飛機。
出來睇下樓啦

或是調轉諗 係政府唔滿意呢家大陽春（政府管治威望下降，調控樓市再失敗）搵佢做喉舌 等d地產商唔好太串

Ps 9up

其實年年通漲3-4%+ 有樓既人本身就係搵到錢果班
係供應唔係大增既情況下，樓價只會gogogo

幾個情況下一齊出現會跌
1. 政府重稅，基本上買樓唔會再有資本增值
2. 供應大增
3. 經濟差到出現大量斷供

但出現跌市時一定連冇樓既市民都一齊食屎
所以窮人等食屎啦，升跌都係食屎

黃遠輝做房策，如果佢話樓價將來唔會跌咪即係話佢做唔到野😂

而家咁嘅勢就算真係跌一成都係高過11月

佢有西權力咩，林鄭棄將，同周永新一鳩樣，廢淡出去睇下樓同抽新樓，睇下有無得跌

岩，唉，香港人真係慘
政府唔做野比假幻想你地樓價會跌，會抽到居屋。
但實際日日150人仲要俾大陸人掃樓

侵得返一年任期，想再跌好難，講真，時間唔允許再做多次大operation